<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>school on s0uthwood&#39;s Blog</title>
    <link>/categories/school/</link>
    <description>Recent content in school on s0uthwood&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 23:16:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/school/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>基物实验</title>
      <link>/post/jwsy/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:16:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jwsy/</guid>
      <description>分光仪 实验时间：2020年9月21日
这是我做的第一个实验，成功AK（手动狗头）
调整 第一步的粗调非常重要，决定了你接下来的调整速度。个人经验是在实验前千万不要去玩那些螺丝，也许上个人已经调好了，上来随便调一调就合格，可以直接做实验。
按照正常的方法去调整就行，遇到的唯一困难就是转180°后找不到绿十字了，这时可以考虑先用眼睛去找，确定了绿十字反射回来的位置之后再去调目镜和平台，后面按照视频里或者老师讲的做就可以，应该没什么难度。
测量三棱镜的顶角 这个实验还是挺水的。。。随便测测就行了。顶角是60°，测量结果应该是120°
最小偏向角法测量棱镜的折射率 这个实验最大的坑就是“最小偏向角”一定要旋转三棱镜的摆放位置，直到折射光的偏转最小。（折射光在右手边就让光尽可能靠左，左手边就尽可能靠右）
后面应该就不需要去动三棱镜了，钠光的入射光应该是可以找到的。
最终的测量结果应该在50°50′左右。
掠入射法测量棱镜的折射率 当时做这个实验的时候主要是不知道怎么摆放。。。好在最后找了个做过的大佬，画了个草图。

最终的测量结果应该在39°左右。
如果时间不够用的话，一个省时间的技巧是在测下一组数据的时候不动目镜，只转动刻度盘，这样就可以少调整一次。（如果彻底没有时间了，那就测量一组，然后写到第五组的位置上，剩下的数据全靠编。我室友就这么硬水过的。。。）
干涉法测平板玻璃折射率 这个实验做了也不算积分，而且至少要1小时的时间，所以就没做（也没人做）。
示波器 实验时间：2020年10月26日
做的第一个非光学实验（绪论除外），没能AK，后面就决定重回光学的怀抱了。
示波器的使用 这个还是挺简单的，但建议速度一定要快，给后面两个实验留点时间。
需要注意的是，这个实验老师是会查现象的，所以最好不要尝试去水。其实水的目的不是混分，都是现象做出来了，只是时间不够时的一个手段而已，非常不建议滥用，毕竟做出实验现象还是很爽的。
二极管伏安特性曲线 当时按照电路图连了电路，结果发现线貌似不够用，打算先测量声速。
然后就没有然后了
声速测量 测量声速的时候遇到了好几个坑。
 实验前和实验后一定要记得调整频率，使得振幅最大，并记录下来。 实验的线材和器材有毒，各种连接不稳定，最后是用笔袋支撑着线才能做实验的。 我当时老师要求振幅法和李萨如法都要用，很耽误时间，建议先做第二个实验。不过我当时的老师人比较好，让我们几个人拖延了一会，硬是把数据记完了，而且没有查实验器材。  迈克尔逊干涉 实验时间：2020年11月9日
第二个光学实验，也AK了。让人不禁感叹，光学实验真的是适合刷积分啊。
迈克尔逊干涉 这个实验老师会讲好久（但里面有不少干货，建议认真听），我当时足足讲了1小时20分钟，讲到最后我都直接开激光偷偷调整了。
整个调整步骤有四步，一步一步来就行，别忘了第一步是调激光入射光就行（我做完实验才发现这个事情，还好最后没出现问题）。如果发现自己找不到水平一排的三个亮点，可能是入射光没有完全射到各个镜子上，调整的时候出现问题了还是动脑子想一想吧，毕竟遇到的问题真的是各种各样的都有。
如果发现迈克尔逊环很密的话，可能是反射镜位置不太对，调整到老师推荐的位置，然后拧一拧应该就能出来。
装置的空程差真的让人绝望，我一开始大概转了60圈才消除掉，
数的时候真的可能会数错。。。建议十个十个数。技巧就是一定要数内缩环，外扩真的纠结应该数到哪里。
牛顿环干涉 感觉牛顿环是最简单的实验了，只需要调好反射镜的位置和目镜的高度就行。重点是不要数错环，我当时是从11数到20。。。建议从6数到15。
数错了重新数其实也浪费不了多少时间，如果懒的话就继续编数据大法吧。。。
劈尖干涉 这个实验的劈尖干涉应该是来得及做的，我当时最后有几十分钟的时间来纠结应该怎么做（其实想法一直都没问题，但我的仪器测量范围有问题，浪费了巨量时间）。当时认识的大佬没做这个实验，于是只能自己摸索了。下面是我总结的实验步骤。
  本实验的样本无须自己制作。
  做实验过程中遇到的唯一障碍在于测量“细丝位置到尖端的距离”。我遇到的样本为一张纸，因此与图片中的细丝有些小差别。实际操作中的装置如下图所示（左侧是尖端，右侧的小横线是纸张）。图片中的L就是需要测量的部分。具体做法大致就是把装置侧过来，显微镜对焦，然后从尖端量到纸张即可。

  我用的仪器貌似有问题。。。小于25mm的部分手轮转不过去，最后还是借室友的仪器做的&amp;hellip;&amp;hellip;
  在测量干涉条纹宽度时，显微镜物镜可能会被螺丝卡住，建议把装置倒过来测量，把四个突出来的螺丝放在下面当支柱。。。
  我的测量结果是$L\approx39\ \mathrm{mm}$, $n=5$时$l\approx5.6\ \mathrm{mm}$。反正最后处理时别忘了还有个$n$就行，刚开始算出来的结果给我人都看傻了，最后算的大概是$50\mu m$，感觉小了一些，不过至少还有点靠谱。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
